初戀，係一段刻骨銘心嘅戀愛;亦都可能係影響你一世嘅一段時間。

小弟第一次寫故，文筆唔太好，有啲位可能寫得唔太好，但係純粹想寫呢件事出黎，如果有咩意見，可以講出黎，我樂意聽咁多位嘅批評。

Ch.1-自我介紹

大家好，我叫呀承。

相信有好多人都會有一段刻骨銘心嘅初戀，我都唔例外。

但係呢段初戀並唔完美，係頭幾日大家仲不停咁鬧交，雖然你地可能會問:「一齊頭幾日就鬧交，咁仲點行落去？」

個陣嘅我並無諗到呢個問題，只係想係佢身邊陪住佢。

講下個女仔先，佢叫呀盈。

我地兩個係同級同學黎，但係其實我一直都唔知有佢呢個人嘅存在，我識佢係因為個陣佢同我其中一個friend叫呀寶一齊左，我先知有呢個人嘅。

我記得第一句同佢講嘅野係:「你鍾意佢啲咩？」

佢答我:「夠單純。」

就係咁，我地就講左第一句野。

由於佢係同呀寶一齊左，而我又同呀寶住得近，日日都會一齊返學，咁順理成章，呀盈都會同過黎同呀寶一齊返學，開頭個幾日我有啲唔慣，話晒我呢啲毒撚好少同女仔交流，所以佢地有佢地傾，我都無乜點插嘴，成程車就望住風景。

情侶係開頭個排都好sweet架嘛，佢地就輪流去對方屋企樓下一齊返學，咁我都識做嘅，呀寶要過去同佢返個陣，我緊係唔會跟埋去啦係咪先？

咁平時，我都有同呀盈whatsapp下嘅，有時就同佢傾下呀寶，有時就傾下生活趣事咁囉，個種純粹當同普通朋友傾下計咁。

有一次，呀寶要留係學校整埋唔知咩學會嘅手尾，所以要遲走，咁我就自己走先啦，咁去到車站，咁岩見到呀盈，咁我就過去打招呼啦。

我:「咁岩嘅，唔等埋佢？」

呀盈:「我有野做呀，所以唔等佢啦，你呢？又唔等埋佢？」

我:「都唔知等到幾時，唔等啦，你去邊呀？」

呀盈:「去地鐵站呀。」

我「咁得啦，我地同一架車。」
跟住我地就無出過聲，上左車之後，佢突然間問我：「呀承，你有無拍過拖？」

我:「無呀，做咩咁問？」

呀盈:「無呀，純粹好奇想知。」

我:「八卦。」

之後大家成程車都好安靜，到左地鐵站之後，同佢搭唔同方向，所以講左句拜拜就分頭行。

Ch.2-你同佢分左手？

唔記得同大家交代個時間點，呀盈同呀寶係一齊嘅時候係中二下學期，成個中二，佢地都好似糖黐豆咁，見到佢地一個就會見埋另外一個。

上次同呀盈一齊搭完車之後，呢段時間都無乜太大特別，日日都係返學放學，放學就去打波，日日如是。

直到去到學期尾，準備放暑假個陣，呀寶唔知挑起左邊條癮，沉迷左係動漫呢樣野上面，咁中二又無乜大特別嘅試又理，咁呀寶就日睇夜睇，呀盈就開始唔開心，咁身為佢身邊嘅朋友，咁咪問下佢咩事囉，佢話:「佢個衰人呀，成日話住睇動漫唔理我。」

咁我咪去同呀寶講囉，呀寶就話:「佢日日都要我陪佢，無時無刻都要呀，咁我都要啲私人空間架嘛。」

咁我就問佢:「咁你有無同佢講過呀？」

佢就話:「講完都唔聽，有用咩？」

咁我個陣又諗唔到解決辦法，我就一於唔理，反正唔關我事。

咁暑假有咩做，咪落街打下波，打下機咁。事關小弟細個屋企無電腦，要打機都要落樓下網吧，但係錢又唔多，所以通常都係落街打波算。

有一日，我打完波見到電話有個whatsapp，咁一係呀盈，一係呀寶架姐，我呢啲毒撚邊有人搵呀，搵得我都係佢兩個架啦，不出我所料，真係呀盈搵我，佢話:「我同佢分左手。」

我覆佢:「因為佢唔理你？」

佢好簡單覆我一句:「係。」

我當時唔知點應佢好，所以打左句:「想搵人傾就搵我啦。」

可能呢句野好曖昧，但係我只係想佢唔好唔開心，可能以前諗野就係咁簡單。

呢次係佢地第一次分手。

佢地分左手呢段時間，呀寶都無乜點搵我，一睇就知條友仔掛住睇動漫啦。

呀盈分左手之後一直都有搵我傾計，咁我屋企又無電腦，又無野做，通常都秒覆佢。

咁有時我落左網吧打機，我就會叫佢用facebook搵我，打機邊得閒睇電話呀大佬。

就算用facebook，我盡量都秒覆，話晒人地都岩岩分手，咪當陪下人囉。

直到有一日，呀盈問我:「點解你可以秒覆我嘅？無野做架咩你？」

我諗住同佢玩下野，就話:「個天派我落黎，開解你呢隻迷途小羔羊。」

我個陣都唔知邊到黎嘅勇氣咁同佢講，但係唔夠一分鐘，佢覆我:「哈哈，口花花啦你。」

我最尾都話:「其實係我無野做姐。」

佢就問我:「聽日得唔得閒，我想睇一套戲，但係搵唔到人同我去睇。」

我就話:「我得閒呀，想搵我去同你睇？」

呀盈:「係呀，你唔想嘅話就算啦。」

我問:「你唔怕佢介意咩？」

呀盈:「都分左手，怕咩？」

我:「睇黎放低左啦喎。」

呀盈:「少少啦，講返正題先，睇唔睇呀你？」

我:「睇囉，反正我都無野做。」

呀盈:「咁聽日九點鐘咩咩商場等啦。」

我:「咁早？」

事關放假我都訓到九點幾十點先起身，依家仲要九點鐘到，睇黎有啲難度。

呀盈:「睇早場平啲呀，唔傾啦，早啲訓，聽日準時呀。」

講完呢句之後，我就真係去左刷牙諗住上床訓，一訓上床就諗，今次好似係我第一次同女仔單獨出街喎，洗唔洗執好睇少少呢，但結果我都係決定以平時嘅裝束出去算，以免做多錯多，然後我就進入夢鄉。

lm

Ch.3-我係一個好男仔？

呢一晚我訓下醒下，訓下醒下，我好少會咁，事關我由細到大都係個種一訓就訓到尾嘅人，但係呢晚唔知做咩，每隔一個鐘就醒一醒，結果我去到七點係訓唔返，成個人恰下恰下咁，但係咁早起身又無野做，跟住諗起今日要同呀盈出去，我就行去衣櫃面前去搵下有咩衫著，一打開衣櫃我先發現，我衣櫃可以匹敵老夫子，點解？

因為我衣櫃得啲純色衫同啲短褲，因為我份人就怕熱唔怕凍，所以基本上係無長褲係衣櫃入面，我就求其執左套衫褲出黎，然後放係床上面，就去沖涼刷牙洗面。

無錯，我係會係沖涼個陣做晒刷牙洗面呢兩個程序，懶呀嘛，唔通沖完涼先刷牙洗面咩，咁麻煩。

沖完涼出黎，咁岩撞到我呀爸，呀爸問我:「今日要返學咩，咁早起身嘅？」

我:「唔係呀，約左人睇戲姐。」

呀爸:「你都有人約？世界變啦咁。」

我:「頂你啦，刷你嘅牙啦咁多野講。」

講完呢句我就行左入房，拎起手機望一望，有個whatsapp係呀盈send比我，內容係:「起左身未呀？」

我望一望佢send比我嘅時間，上午7:13分。

哇，約九點，你七點鐘起身？我心諗，係咪有病，我就話訓唔著姐，我就覆佢:「醒左啦，洗唔洗咁早呀你？」

隔左陣，佢覆我話:「慣左嘛，你起左身就得啦，我驚你未起姐，一陣見啦~」

我都覆佢:「一陣見。」

我見時間尚早，仲有個半鐘，咁就攤返上床，好死唔死，攤左上去竟然訓著左，一擘大眼，拎起部手機望，8:30a.m.？我即刻拎對襪同個袋衝出門口，著鞋，跑落樓下截車，諗住仲有半個鐘，搭的士去都唔洗十五分鐘，實唔洗遲啦。

都唔知係咪個天整蠱我，平時呢個時間都無乜人搭的士，今日架架的士都有人，我望一望時間，8:40a.m.，我諗都無諗，以我生平最快速度跑去個商場，好彩平時打開波，速度都唔算慢，用左十五分鐘就跑到去，都唔洗遲，但我都講過啦，我份人怕熱唔怕凍架嘛，我跑到去商場已經成身濕晒，正當我想係個袋拎包紙巾出黎個陣，我發現我今日無帶紙巾，我怨自己點解無帶紙巾，咁失策架。

咁無辦法啦，唯有咁樣去搵呀盈啦，我係遠處見到呀盈，講真，我未同過女仔出街，平時又無乜留意佢啲衣著，通常都係見佢著住校服，今日嘅佢比著校服嘅佢好似活潑好動啲，頭髮札左個高辮，一件純白色tee，再加條牛仔短褲，加對普通波鞋，雖然套衫好似好公廁，但係係佢身上散發住一種好獨特嘅魅力，我慢慢行過去，同佢講:「早早早......早晨。」

我都唔知點解自己咁緊張，講到口疾疾，佢轉個頭望過黎，問我:「搞咩呀你，濕晒嘅？」

我好老實咁答佢，跟住緊係比佢笑餐死啦:「死傻仔，抹左啲汗先啦，一陣冷親就唔好啦。」

我:「唔該。」

呀盈:「食左野未呀？未食嘅話同你食少少先啦。」

我:「未呀，食個m記？」

呀盈:「好呀，不過我唔食太多架，我想留肚食爆谷。」

我:「我都係食一個餐姐。」

呀盈:「熱香餅兩份食？」

我:「都得嘅。」

由細到大，我都唔係幾鐘意食熱香餅，但係佢話兩份食就算啦，當然，由我去買啦，佢就去搵位，買完返去，佢就問我:「點解你肯出黎同我睇戲嘅？」

我:「無野做呀嘛，更何況我係黎打救你呢隻迷途嘅小羔羊。」

佢好細聲咁講左句:「多謝你。」

食完之後，我地就落去戲院，正當我諗住去買飛個陣，呀盈叫停左我。

呀盈:「去邊呀你？行呢邊呀。」

我:「你有飛咩，就咁入去。」

呀盈:「買左啦，等你啦，行啦。」

我一頭霧水咁跟佢行，佢又真係有飛喎，到底佢係幾時買嘅呢？

唔知係咪琴晚無好好訓過嘅關係，入到去我好眼訓，有幾次都差啲訓著左，全程都無點睇過套戲，因為真係好眼訓，我偷偷地望去呀盈個到，佢好專心睇緊套野，咁合理嘅，話晒佢對套戲有興趣先會叫我黎睇，我望住佢，佢好似係到震？

我係個袋到拎到件褸出黎，雖然我唔怕凍，但係我個袋係長期有件褸係到，我都唔知點解，我就拎件衫比左佢，細細聲同佢講:「著左佢啦。」

佢咩都無講，就拎左件褸黎著，其實當時我都係以朋友嘅身份咁感情去陪佢架姐。

睇完套戲，我地就行左出商場，佢除左件褸比返我，仲同我講句:「唔該你。」

我:「小事啦，唔通睇住你病咩。」

呀盈:「其實有無人讚過你好人？」

我:「無呀，我都無乜點同人交流嘅。」

呀盈:「男仔黎講都叫細心呀，點都好過個衰人。」

我:「其實呀寶佢都唔係好衰姐。」

呀盈:「你唔知架啦，佢日日掛住睇動漫唔理我，同一開頭差幾遠呀。」

我:「我都唔知邊個挑起佢條癮。」

呀盈:「唔講佢啦，食埋野先返屋企？」

我:「好呀，想食咩？」

呀盈:「UM....不如掃街囉？」

我:「你唔怕污糟嘅，我無所謂。」

呀盈:「怕咩，行啦。」

就係咁，我地去左掃街，不過佢真係幾為食，見到咩都話想食，但係咩都食少少，其他就由我包底，唔洗幾耐，我已經飽飽地。

我:「哇，好飽呀。」

呀盈:「咁快，我都未食夠。」

我:「你樣樣都食少少，跟住比晒我食，緊係未食過。」

佢伸一伸脷:「又好似係喎，哈哈。咁不如走囉？」

我:「好呀。」

兩個人行去地鐵站，沿途上無講野，但係我又唔覺得尷尬喎，你知啦，有啲人同佢一齊行，但係唔講野，好尷尬架嘛，但係呀盈又無呢種感覺喎，我地兩個就係咁行到地鐵站，我本身諗住同佢唔同線，準備講拜拜架啦。

呀盈好似發現左我個舉動咁，就笑住咁講:「想同我講拜拜呀？」

我:「你唔係住個邊架咩？」

呀盈:「邊個話我住個邊？」

我:「咁上次你行個邊嘛。」

呀盈:「你又幾好記性喎。」

佢指住個地鐵牌話:「我住呢到架傻仔。」

我:「原來我地差一個站架咋。」

佢望住我笑一笑，由於車程唔係好長，所以搭左6-7分鐘就到佢個站，佢落車個陣，係我耳邊講:「多謝你呀。」

跟住佢就落左車，無幾耐我都落埋車行返屋企，返到屋企第一時間，緊係沖涼啦，朝早跑到成身汗。一出到黎，又見到呀盈whatsapp問我:「返到去未？」
我:「返到，沖埋涼啦。」

呀盈:「多謝你陪左我半日。」

我:「唔洗咁客氣喎。」

呀盈無應我，我放低左電話，諗起呀盈個句，男仔黎講都叫細心呀，乜我真係細心咩，我咁問自己。但係因為太攰，無乜點訓過，掃街不停咁行，成個人好攰，所以就好快咁訓著左。

呢個時候，我都唔知同呀盈傾計原來慢慢成為我生活嘅一部份。
份。

多謝小魚巴支持